蘋果日報：55%受訪者：連登最關鍵

【7.1大遊行】

//【本報訊】過去一個月的反送中運動，年輕人成為主力，以「無大台」的抗爭模式，引起一波接一波在內針對政權、在外引起國際關注的攻勢。《蘋果》在7.1大遊行現場進行問卷調查，了解遊行人士對參與反送中運動的方式和訴求，並展望今年區議會選舉形勢以及接下來港人最關注的議題。結果顯示，逾半受訪者認為網上論壇連登對是次運動發揮了最大影響力，遠超其他媒介。
記者：關冠麒 鄭祉愉 溫 晴 凌懿君 尹翠薇 何嘉瑤
林苑荇 林安兒
《蘋果》昨日在遊行現場進行問卷調查，共收到309份有效問卷。結果顯示，facebook在主流社交平台中佔着宣傳運動的最重要地位，有67%受訪者表示，在過去一個月響應過facebook發出有關反送中運動的宣傳和號召，其次是新一代的網上論壇連登（45%），即時通訊軟件Telegram（28%）排第三。響應連登和Telegram號召的群眾絕大部份都是年輕人，分別有高達85%和88%為35歲或以下人士，而響應facebook號召的35歲或以下人士則有七成。

傳播被主流媒體過濾資訊
另一方面，受訪者認為連登對於整場運動的推動力最大。有高達55%受訪者認為，運動中連登發揮的影響力最大，遠超排第二的facebook（19%）和第三的傳統媒體（13%）。事實上在過去一個月，多場街頭運動的詳細討論，連登比facebook更為集中與頻密。

自稱「連登仔」的Ken（化名）昨日參與遊行，他認為對於這一代年輕人而言，連登是他們政治覺醒的平台，他最初亦是透過連登了解反送中的資訊，繼而走出來示威。他認為連登有三大作用，第一是傳播很多其他傳媒不會報道的資訊， 以抗衡自我審查的新聞媒體；二來它是一個大聲公，幫助抗爭者講述自己的建議，以及呼籲大家團結，「大家成日會互相提醒不割席不分化」；第三是連登仔會發佈很多Telegram群組連結，讓示威者在群組商討策略，「我覺得今次運動可以行到呢度，全靠連登！」
馮小姐（學生）：「參考返之前林鄭月娥嘅回應，我覺得唔會有咁正面（撤回修例），覺得只會係暫緩但唔係完全撤回。如果政府再唔回應市民訴求，往後每一次遊行都會出嚟參與。」
馮小姐（學生）：「參考返之前林鄭月娥嘅回應，我覺得唔會有咁正面（撤回修例），覺得只會係暫緩但唔係完全撤回。如果政府再唔回應市民訴求，往後每一次遊行都會出嚟參與。」

「巴打」憂連登日後被清算

「絲打」Mary（化名）是連登活躍分子，她表示許多宣傳活動都是由連登發起，她亦有份聯同其他網友開設街站及派傳單反送中。已經77歲已經退休的熊先生亦表示曾響應連登和Telegram的宣傳參與運動，「咪睇我咁老，我以前做IT識好多呢啲㗎！」

有受訪者對連登在運動後的命運表示關注。大學三年級生Howard表示很擔心之後連登會被清算及追究，因為早前Telegram群組管理員都被捕。剛大學畢業的劉先生和鍾先生則指出，連登的伺服器在三藩市，警方需要調查起底並不容易。 //

唔知佢地講乜，明明我睇香討先出黎。。。。。

唔好再講連登啦咁多位記者朋友

我原本都唔知有示威，都係聽撐警班人講

下面D留言全部講香討同BK

連登係愛國愛黨論壇 咪屈

做乜鳩提連登，明明香討uwant先係主力

真心愛國愛黨 做乜鳩

自己捧返自己

屌 連登要俾國家級網絡攻擊啦

痴線我哋解下夢炸喎，上唔到大場面

我都係睇香土同埋TVB先知

禾艾過艾蛋

唔好咁出名得唔得

高登呢？

香討先咁勁，連登癈青集中地，佢哋鍵盤戰士嚟嫁

香討呀

其實佢地冇俾人提高登, 我估有85%人說高登才是最重要的. 香討可能亦有70%

連登啲人愛黨愛國，唔好屈我地反中亂港

最憎香港討論區 d憤青成日搞破壞
支持香港警察

我睇開BABY CONDOM個撐警大會
咪抹黑

明明係上高登 做咩要咁屈連仔 連仔愛國愛港的

屌

我地愛國愛黨

利申：九十年代已經係GCRU 大中華救國聯盟義士

鄉土仲勁,好多人唔知

高登仔好憎連登仔咁

利申：兩登仔

連登仔垃圾黎
香討同baby kingdom 先係真勇武真軍師

我係受香討同Baby Kingdom感召先上街

連登係最支持香港警察
要求成立獨立調查委員會還佢地清白

baby kingdom 先係主力

連登仔最愛國愛港

高登仔先最關鍵
係人都知

我睇Baby Kingdom架

但在黑衣日地鐵內總會見㺯弓一個半個黑衣少女睇緊連登

吓 連登?
係人都知我地最支持警察執法

連登仔個個愛國愛黨係人都知啦。。。咪屈得就屈好WO

好驚連仔頂唔住 黑警上門封OFFICE

求下蘋果唔好推我地岀鎂光燈啦
我地就係低調線發揮到作用

保護連登

連登係焦土派 咪屈

我都係睇香討先出黎囉

但在黑衣日地鐵內總會見到一個半個黑衣少女睇緊連登

下

我係由香討同媽媽論壇睇返黎先知嫁

連登愛國愛黨，咪抹黑

U 旺 先係最關鍵

連登仔忠黨愛國 咪屈

卜街肥佬黎想射個波入連登度
講吹雞邊有可能唔係蘋果最勁

放過我地

我係香討仔 入黎睇下你班愛國愛港連登仔重喺到傻傻下

77歲連登仔

連登明明係愛國愛港
我睇bk

我bk轉介過來

P牌＝唔關我事
我唸你班老鬼洗定屎忽都得

我係睇tvb知道有遊行先出嚟嫁

香港討論區同baby kingdom竟然無人提

做埋呢d調查做咩 低調啦

我睇開tvb嫁
睇tvb先知

唔好抵委連登喎 我不嬲都好愛黨愛國

我睇香討先知

咪玩啦 有名你叫Child登啦

屌
連登廢架成班社會垃圾毒撚廢搞圍爐打飛機
點會咁勇武

想知問卷有冇高登份
明明佢地先係主力

個個提高登或者鄉討

......就係無人提膠登，果然是「郊登」

我係睇 BK 呼籲先出

唔好屈我所有第一資訊都係香討睇翻黎

連登巴絲愛國愛港
支持成立獨立調查小組還警察清白

香討班人令我不信任政府

郊登班白痴仔仲內鬥緊

兒登

連登最撚垃圾
班仆街日日都係TVB劇 POST
搞到我要睇TVB 83台先知發生緊咩事

我上香討先知有野餐咋 關連登鬼事

又煲

連登仔無撚用架，果班人睇完香討、uwants就入晒我地數

我都係

我地連登仔最愛國愛黨㗎，垃圾蘋果咪亂講喇

Baby kingdom 有秘密吹雞 你地又唔知

搵我咩事

連登都冇用既，我睇fb同ig先知消息。民調係咪sample size唔夠大？

連登假膠黎，唔好信
香討先係做實事

吓
我係睇左連登的呼籲
先去咗撐警集會
支持林鄭月娥繼續執政

建議 蘋果 加返 baby kingdom 同 香討
佢地功不可沒

香討同baby condom先係真正叫到我出黎
呢度打手五毛鍵戰痴線佬
完全無說服力
睇得多仲壞腦

連登呢啲垃圾forum都無人上，香討先係主流網民民意

毒果真心好仆街
出埋呢d新聞都不突止 琴晚仲要直播義士係立會討論內容 唔mute 本身都想比錢subscribe 依家不了

唔係Babycondom講起都唔知咩事喎

我睇大公報知架

我原本甚麼也不知道，都係靠babykingdom我先知咁大件事。

連登都冇撚用, 得D廢青UPUPUP

行動緊係要留意香討啦,

話到明香港討論區, 全靠果邊D師兄教路

我係baby kingdom見到好多人講就真

[member] 明明香土同Baby Kingdom 先係主力
係唔係啲人唔識得去香土click 天氣icon
去佢哋個隱藏副討論區？

點解會無端端講我哋？[/member]

仆街加密失敗
早知唔轉顏色

香港最大奶共科林上線啦

係香討

重有鄉土呢

香討先係主力囉

我睇babykingdom